何志平涉行賄非洲官員在紐約被捕 同時被控洗黑錢罪

前民政事務局局長何志平，在美國紐約涉嫌行賄被捕，個別控罪的最高刑罰是監禁20年。

美國司法部表示，控罪指68歲的何志平代表一間總部設於上海的中國能源公司，分別向乍得和烏干達的政府高層，提供賄款，並同時被控洗黑錢罪。

美國調查人員表示，涉案交易於紐約進行，何志平透過塞內加爾前外長加迪奧的協助，向乍得總統提供200萬美元賄款，換取有關中國公司，於沒有其他國際競爭之下，取得包括乍得的部份石油專營權。又指何志平向烏干達外長，提供50萬美元賄款，並承諾未來向烏干達總統及外長提供部份利益，換取在當地的商業優勢。

涉為中國公司賄非洲官員 民政事務局前局長何志平紐約被捕 (07:57)

本港民政事務局前局長何志平，涉嫌和塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio），代表中國一間能源公司向非洲國家行賄，上周六(18日)在紐約被捕。
據法新社報道，美國當局周一（20日）宣布，何志平和加迪奧向乍得總統行賄200萬美元，以及向烏干達外長指定戶口存入50萬美元，而烏干達外長最近才卸下聯合國大會主席一職。有關款項是為中國一間能源公司爭取石油生意的報酬，其中部分交易是在位於紐約的聯合國大廳進行。當局並未披露涉事的中國能源公司名稱。

68歲的何志平和61歲的加迪奧，各被控以違反外國賄賂條例和洗錢罪名，最高可判囚20年。

何志平本身是眼科醫生，由2002年至2007年擔任香港民政事務局長，亦曾擔任全國政協委員，他的太太是台灣演員胡慧中。加迪奧則由2000年至2009年出任塞內加爾外長。
(綜合)

撐《國歌法》在港立法 網民：為國捐軀，人民不會忘記！

香港民政事務局前局長何志平與塞內加爾前外長，涉嫌代表一間中國能源公司賄賂非洲官員，二人在美國時間18日在紐約被捕。何志平擔任「中華能源基金委員會」主席，熱心投入中國外交工作，更開設微博帳戶，以「何之評論」發表評論文章，最後一篇的文章於5月2日貼在微博，題為「中美締默契談判解朝鮮關係？」

最近一次見報為9月接受內地新華社專訪，他支持《國歌法》在港立法，認為很多國家都有國歌法，其意義不僅在於規範國歌的唱法和唱國歌時應有的禮儀，更是讓國民尤其是下一代認識和尊重這一國家的象徵。他說：「國歌是一個國家的象徵。香港回歸祖國了，怎麼能不播我們自己的國歌？」

在5月，他則力撐「一帶一路」是兩岸融合發展的途徑，強調「台灣一定要加入『一帶一路』，台灣經濟的唯一的出路就是登上『一帶一路』的經濟快車。」他指出，兩岸已經隔絕近70年，「久分必合」，「一帶一路」是個很好的機會。「今天絲綢古路的新生將為中華民族偉大復興提供新的動力，成為中華民族重新屹立於世界民族之林前列的標誌。而中華民族偉大復興中國夢的實現，必然包括台灣同胞在內。」

網民對於何志平被捕，揶揄他「以為自己有外交豁免權？」「不過強國越境執法才是真正強國。聯合國是藏污納垢的垃圾地方。往往給美帝莫名的巨大權力。」「為國捐軀！」「辛苦你了，人民不會忘記」。

任中華能源基金會高職 6月曾出席聯合國會議 力銷「一帶一路」 (09:51)

外媒報道，香港民政事務局前局長何志平，涉嫌和塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio），代表中國一間能源公司向非洲國家行賄，上周六（18日）在美國紐約被捕。

事件令不少香港政圈中人震驚。《明報》記者翻查資料，何志平出任香港中華能源基金會常務副主席兼秘書長，早前還活躍多個公開場合，大談亞洲的能源建設問題。今年6月他出席聯合國首次海洋大會開幕，在會上呼籲將中國「一帶一路」倡議與海洋資源可持續發展議程結合，通過「一帶一路」為沿線發展中國家的手工漁業提供支持，以保障漁業資源的可持續利用。

一帶一路 = 賄賂之路

齊鼓掌 歌聲放今晚開心唱請鼓掌

講到明
一賄一賂

賄賂詳情曝光 送近$2000萬換著數

香港前民政事務局局長何志平、塞內加爾前外長加迪奧（Cheikh Gadio）涉嫌代表一間中國能源公司行賄非洲官員被捕，以獲取石油等生意利益。二人的賄賂目標分別是乍得總統德比（Idriss Deby）以及烏干達外長庫泰薩（Sam Kutesa），以下是部份案情：

2014年10月19日，何志平在聯合國與庫泰薩見面，庫泰薩當時剛開始聯合國大會主席的一年任期。何志平向庫泰薩支付50萬美元（約390萬港元）來代表一間中國能源公司獲取「生意優勢」，包括收購一間烏干達銀行的可能性。

報道指加迪奧2014年11月建議何志平用「好的財政待遇」來「獎勵」德比，並為二人穿針引線。兩個月後何志平代表該中國能源公司，承諾向德比送上200萬美元（約1,560萬港元）賄款；作為回報，德比據報向該能源公司送上「獨家」機會，在無須面對國際競爭的情況下於乍得獲得特別的石油權利。這200萬美元賄款是經加迪奧送到德比手上。

德比及庫泰薩又獲贈禮物，而且獲承諾將來得到更多利益，例如是從二人家族生意與中國能源公司的合資公司的利益中分一杯羹。
美國之音/路透社

一帶一賂

肥平

路祥安短頸平

全部都係董建華嘅狗

陳云根呢?

就係何志平請呢條賤種入去民政局浪費納稅人金錢既

一賄一賂

以國家名義行賄唔犯法
快d放人

已經能夠為一帶一路作出了示範

這是外交

梁振英要出動啦

佢會唔會以國家名義殺FBI?

一帶一賂，習大大講明送錢比大家洗

條路就梗係要放番多 D [貝] 比人執啦

希望梁振英出黎以國家名義殺盡美國佬

死刑啦

洗黑錢經唔經香港？

香港班前高官坐監當食飯?

何志平玩能源

華人賤種真係狗改不了

唔好

日日係美帝監獄比黑鬼輪姦先正

共匪既下場